《大公》下令報道須以「暴徒」形容示威者 學習文宣要睇《蘋果》

大公報執行總編輯于世俊，昨日向員工發內部指令，明言所有員工不得參與「反送中」示威遊行活動；同時，新聞內文須以「暴徒」、「暴民、「搞事者」取代「示威者」一詞；不得報道獨立調查委員會一事，至於如何進行文宣工作，他指要睇《蘋果》。本報曾嘗試致電于世俊查詢，但暫未成功聯絡。

早前網台節目主持陳雲海（雲海），於Facebook刊登圖片，圖中有三張「香港大公文匯集團」的員工證，並於紙張上寫上，提出成立獨立調查委員會等5大訴求，又指「其實我哋仲係好淆底㗎！都驚冇咗份工㗎！不過當我見到咁多鐵飯碗公務員都肯走上前表達，咁我哋都豁出去啦！」

有關員工通知全文如下：

于生在編前會上傳達了集團編委會精神：

1、當前香港的形勢非常複雜，各位主管要負起管理責任，管好部門每一位同事，不得參與與集團立場觀點相反的示威遊行活動，不得公開發表與集團相反的觀點或接受採訪，不得向外透露內部編採意圖和資料。

2、打過招呼、做過提醒的，要落到實處，落實到有關新聞產品中去。例如「示威者」一詞被各媒體頻繁使用，但近期的示威已演變為「暴力」、「暴亂」、「暴動」，從我們的立場和實際情況出發，應該用「暴徒」、「暴民、「搞事者」，這在標題、圖說和行文中都必須有所體現。

3、比較敏感的人物和機構在採訪中要多加小心。應對的基本技巧是：1）訪問什麼人，做什麼報道，先在網上查一查背景；2）各部門應建立相關資料庫並完善指引；3）嚴守機制流程，嚴防差錯。

4、針對亂港勢力目前極力分化、挑撥警隊一線與上層、警隊與特首和政府、警隊與市民的關係，針鋒相對地破解和反駁有關謠言；對獨立調查委員會一事，不予報道；對反對派將暴力合法化、正義化、英雄化，對其縱暴事實，及時予以揭露。

5、當前周末暴力恆常化，請各部門做好應對，保障充足的人手。

6、這次鬥爭與以往不同：暴力恆常化，商家公開站邊，行動和組織準軍事化，白色恐怖化包括打出頭者、網絡凌霸、辱警等。年輕人誤以為自發參與行動，沒有指揮，沒有「大台」，其實後台都有「大台」操控。

7、從學習對手的角度，請大家讀一讀蘋果7月15日A10-11《逆權文宣 無名英雄》，看看「縱暴派」是怎麼透過文宣炮製輿論、控制輿論的，應該從中有所啟發。

附上蘋果日報《逆權文宣 無名英雄》連結：

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

咁撚柒大個偏頗報導啊

是撚但啦 反正都無人睇

唔好意思借個位
［請廣傳]大量文宣！大量文宣！大量文宣！

咩人會睇大公

藍屍會睇

習大大

有，以前做報紙檔一日點都賣出一兩份，回收既多蘋果東方基本清硬

廢老都睇東方啦
文匯大公拎黎抹屎都驚整損

招牌都比人拆啦

近來好多大廈都收到免費報紙。

推

係，我住嗰度就係。
文匯都免費派精華版。

肥佬黎: 多謝大公記者課金支持 (設計對白)